<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: comunidad | LimaJS]]></title>
  <link href="http://limajs.org/blog/categories/comunidad/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://limajs.org/"/>
  <updated>2013-02-26T03:45:40-05:00</updated>
  <id>http://limajs.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[LimaJS]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[hola mundo]]></title>
    <link href="http://limajs.org/blog/2013/02/26/hola-mundo/"/>
    <updated>2013-02-26T01:11:00-05:00</updated>
    <id>http://limajs.org/blog/2013/02/26/hola-mundo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hola Mundo! Este es el blog de la comunidad de JavaScript de Lima Peru.</p>

<p>Hemos decidido usar <a href="http://octopress.org/">octopress</a> por los beneficios que trae y la facilidad que da para aportar en la creacion de los posts.</p>

<p>De por si los posts de este blog residen en su repositorio de <a href="https://github.com/lima-js/limajs.org">github</a>. Sientete libre de aportar con algun post, corregir alguna referencia, aportar codigo, etc.</p>

<p>Tambien, tenemos como canales de comunicacion la <a href="https://groups.google.com/forum/?fromgroups=#!forum/jsperu">lista de correos</a>, el chat en freenode #limajs y el <a href="https://www.facebook.com/groups/jsperu/">grupo en facebook</a>.</p>

<p>Solemos vencer la flojera de solo hacer hangouts y nos reunimos presencialmente cada ultimo jueves de cada mes. Dos semanas antes empezamos a armar la agenda de cada reunion y si tenemos suerte tenemos una o dos charlas rapidas. Las charlas son voluntarias y estas invitado a preparar una y presentarla en la siguiente reunion, no tiene porque ser algo complicado ni muy preparado; un ejemplo de charla es como encontraste un problema en tu trabajo y lo resolviste usando JavaScript. Otra idea podria ser hacer una lectura dramatica del codigo de jQuery pero de repente ya es un poco mucho.</p>

<p>Si pertences a otras comunidades de Open Source ayudanos a pasar la voz, una de las cosas que hace diferente a JavaScript es que puede ser usado tanto por alguien que solo desarrolla en PHP o alguien que solo desarrolla en C#.</p>

<p>Por ultimo el codigo correspondiente para hacer un hola mundo en javascript:</p>

<p>```javascript
(function ( global ) {</p>

<pre><code>global.hola = 'mundo';
</code></pre>

<p>})( window );</p>

<p>window.hola
```</p>

<p>Si tienes alguna manera mas oscura y rebuscada por favor hacer pull request.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
